{
  "javascript": {
    "title": "JavaScript",
    "arr": [
      {
        "level": "1",
        "question": "В какой кодировке XmlHttpRequest отправляется на сервер ?",
        "answer": "Всегда в UTF - 8",
        "answerArr": [
          "В той, какую укажем в заголовке запроса",
          "Всегда в UTF - 8",
          "В той, какую захочет получить сервер"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Может ли свойство status объекта XmlHttpRequest быть 1000 ?",
        "answer": "Всякое бывает",
        "answerArr": [
          "Нет,  никогда,  это же HTTP Status!",
          "Да, но только до вызова send()",
          "Всякое бывает"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Что надо сделать, чтобы в свойстве responseXml объекта XmlHttpRequest появился XML - документ из ответа сервера ?",
        "answer": "Прислать валидный XML и поставить на сервере заголовок Content - type : text / xml",
        "answerArr": [
          "Прислать валидный XML и поставить на сервере заголовок Content - type : text / xml",
          "Достаточно прислать валидный XML.",
          "Некоторые браузеры просто игнорируют это свойство."
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Что нельзя сделать с помощью XmlHttpRequest ?",
        "answer": "Отправить файл посетителя на сервер без < input type = ”file” >",
        "answerArr": [
          "Передать запрос другого типа кроме GET и POST",
          "Отправить файл посетителя на сервер без <input type=”file”>",
          "Произвести запрос так, чтобы ответ был готов до следующей строки скрипта",
          "Сделать запрос с http://yandex.ru на http://google.com"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Что такое AJAX ?",
        "answer": "Технология для обмена данными с сервером",
        "answerArr": [
          "Давно забытый язык программирования",
          "Технология для обмена данными с сервером",
          "Новое средство личной гигиены"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "JSON – это сокращение от:",
        "answer": "JavaScript Object Notation",
        "answerArr": [
          "JavaScript Over Network",
          "Имени создателя javascript",
          "JavaScript Object Notation"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Какая функция чаще всего применяется к данным в формате JSON ?",
        "answer": "eval()",
        "answerArr": [
          "exec()",
          "test()",
          "eval()",
          "run()"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Какая из этих технологий не используется в AJAX ?",
        "answer": "Flash",
        "answerArr": [
          "XML",
          "Javascript",
          "CSS",
          "Flash"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Объект XMLHttpRequest(или ActiveX-аналог) – это единственный кросс-браузерный способ посылки асинхронных запросов на сервер?",
        "answer": "Нет",
        "answerArr": [
          "Да",
          "Нет"
        ]
      },
      {
        "level": "1",
        "question": "Какой AJAX-транспорт позволит отправить файл на сервер без перезагрузки страницы?",
        "answer": "Только использование фреймов(IFrame)",
        "answerArr": [
          "Только использование фреймов(IFrame)",
          "XmlHttpRequest справится!",
          "Мне поможет тэг SCRIPT",
          "Невозможно ввиду ограничений безопасности javascript"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Что будет выведено alert’ом ?\n <input type=\"text\" id=\"info\">\n <script>\n info = 5\n alert(info)\n</script>",
        "answer": "Этот код не кросс-браузерный, и может вообще не пахать.",
        "answerArr": [
          "Выведет строковое представление для input",
          "Выведет 5",
          "Этот код не кросс-браузерный, и может вообще не пахать."
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Что выведет при клике на второй TD из списка ?\n var list = document.getElementsByTagName('TD')\n for (var i=0; i < list.length; i++) {\n list[i].onclick = function() { alert(i) }\n }",
        "answer": "Зависит от общего количества TD в документе",
        "answerArr": [
          "1",
          "3",
          "5",
          "Зависит от общего количества TD в документе"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Есть ли разница между выражениями ?\n(a && b)\n(a && b)",
        "answer": "Нет",
        "answerArr": [
          "Да",
          "Нет",
          "В выражении ошибка"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Чему равна переменная day ?\n var day = parseInt(\"08.01.2008\".split('.')[0])",
        "answer": "0",
        "answerArr": [
          "0",
          "2",
          "4",
          "6"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Чему равно свойство input.checked в результате этого кода ?\n var input = document.createElement(\"input\")\n input.type =checkbox input.setAttribute(\"checked\",\"checked\") document.body.appendChild(input)",
        "answer": "В коде ошибка",
        "answerArr": [
          "checked",
          "true",
          "false",
          "В разных браузерах по - разному",
          "В коде ошибка"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Чему равно a+b+c?\n var a = 1\n var b = { toString:function() {return '1'} }\n var c = Object(1)",
        "answer": "111",
        "answerArr": [
          "11[object Object]",
          " 2[object Object]",
          "111",
          "55"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Чему равна переменная name?var name = \"пупкин\".replace(\"п \",\"д  \")",
        "answer": "пупкин",
        "answerArr": [
          "дудкин",
          "дупкин",
          "пупкин",
          "п",
          "д"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Какое из этих ключевых слов ООП не используется в javascript (1.5) ?",
        "answer": "super",
        "answerArr": [
          "this",
          "instanceOf",
          "super",
          "new",
          "Все есть"
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Может ли javascript записать файл на компьютер посетителя ?",
        "answer": "Может в Firefox или IE, при дополнительных настройках безопасности браузера",
        "answerArr": [
          "Нет, ни при каких условиях",
          "Может в Firefox или IE, при дополнительных настройках безопасности браузера+",
          "Может в Opera, если javascript запущен локально."
        ]
      },
      {
        "level": "2",
        "question": "Чему равен атрибут checked после выполнения данного кода?\n var input = document.createElement(\"input\") input.type = \"checkbox\"input.setAttribute(\"checked\",\"checked\")",
        "answer": "кроме Internet Explorer",
        "answerArr": [
          "true",
          "false",
          "checked",
          "кроме Internet Explorer",
          "checked всегда"
        ]
      }
    ]
  }
}
